【深圳直擊】蝕到喊！共享單車「墳場」佈滿城 執車佔成本九成？

片

內地共享單車貴為「新四大發明」之一，共享變成嚴重的資源浪費！公司爭市場，過份投放共享單車，各地出現「單車墳場」。《蘋果》記者早前在深圳直擊，發現超過1萬輛共享單車被扣查，整整齊齊排列過百行，蔚為大觀。大部份都是橙色的摩拜單車及黃色的ofo單車，亦有部份是已結業或易手的公司，現場見到單車最多只是甩鏈及煞掣系統鬆脫，但手機程式顯示仍可借出，只是大堆單車無人問津。

繼續睇：
【圖解新聞】共享單車泡沫逐個爆 1年摺咗60間（ ）

在附近居住的任先生表示，這個單車墳場本來沒那麼整齊，經常有人將單車往上丟，堆叠成一個山丘。後來經城管整理，才將向上發展的單車山丘排列整齊，避免影響市容。他估計，單車堵路情況嚴重，城管將堵路單車扣起，然後運來此處。附近居民則透露這個「墳場」已經出現了最少半年。今次並非深圳首次出現「單車墳墓」。華強北茂業百貨大樓附近空地在在9月27日出現過「單車墳場」，扣查1.3萬部單車，無人問津。內地有單車團體估計，今年生產了2,000輛共享單車，報廢後會產生近30萬噸金屬，重量相等於5艘航空母艦所用的鋼。

內地經濟學家胡星斗向《蘋果》說：「共享單車的泡沫已經戳破了，太多公司只是用某一個大的投資，來重覆別人的商業模式，沒任何技術及品牌創許，注定是失敗」。他指出，市面過多單車便亦增加了閒置、拋棄及破壞單車的行為，確有資源浪費的情況，背離了共享經濟初衷。

香港共享單車Hobabike創辦人宋賢邦向《蘋果》解釋，內地有很多錢及資源去搶市場，搶贏就能獨佔市場，「幾個億都不夠燒，人家有一百億去燒」，鬥車多打中國市場，不介意將單車扔垃圾桶。」據騰訊產業的估計，深圳市的共享單車需求是39萬輛，但當地8月統計是89萬，總單車量全國排第三，超出需求約1.3倍。

宋賢邦又指，香港共享單車存有嚴重阻街的問題，「執車」成為他們最大的營運成本，每天最少執100輛的單車。他坦言，客人3元踩30分鐘計算，公司只賺5毫，但每次執車成本卻是幾十元。現時政府亦要求單車若24小時沒有移動，公司要將單車移走，執車加移走車輛，宋坦言公司每月經營成本數十萬，其中執單車成本佔了九成，坦言「我們每日蝕錢蝕得好厲害，不能夠維持下去」。不過，他強調公司所做的是「希望工程」，希望推動智慧城市及提倡運動與健康，不會輕易放棄。

記者 黎仕南 江俊豪

新四大發明之一?

大躍進2017 咋掛

其實賺到仆街

要慳成本咪要個客泊係指定地點先可以鎖上
但做唔到點到點，我做咩唔搭車

按金都賺一大筆
同埋m&a都食大筆錢

你個頭就蝕, 呃完押金就走佬啦

痴撚線
自稱希生工程

資源過盛, 要消耗資源
之前過度開發壙產就真啦

同一帶一路一樣
而家搵籍口, 搵地方消耗返呢d 野

浪費地球資源

短時間投放大量單車要大量現金，佢地有啲商人借資金好似太易咁喎，爆咗煲又唔會還，影嚮埋銀行，好多連環問題

香港路窄 支那人品問題 點會行得通丫

銀行國家既冇有怕

Cap完水自然散水

好似我拎100 粒搞單車, 成本約200一部,
比人租, 租金200蚊, 如果租既人有一萬個左右
執粒唔退番租金, 淨賺一倍

假設我先岩, 我無咁多錢

香港遲早都有呢d 野

On99平身得1 2間咪夠
大陸狗見撚到成班人走去開
邊撚到有咁多客

內地有單車團體估計，今年生產了2,000輛共享單車，報廢後會產生近30萬噸金屬，重量相等於5艘航空母艦所用的鋼。
我有冇理解錯做2000輛車有330萬噸金屬

過 剩廢鋼產能..

台灣有用過一排
上面新聞果種共享單車全個台北都係無咩人用，因為太屎太易爛，重點係唔好踩，得個樣好睇，行兩公里你隻腳已經feel到好撚累
另一種係市政府推廣左十年有多既Ubike，好用好多，個look係舊，但d料正好多，又有得變檔，好撚爽 ，結果全世界都用佢
垃圾到咁，唔用你好正常

支那狗做乜都衰

整埋條一帶一路單車徑可能有得做,踩去其他一帶一路國家起碼一個月仲唔賺到笑

變檔 叫轉波！

支那呢種咁無自律既國家,學乜人用共享單車?

整果條友冇諗過長期run
賣data同埋cap按金走佬咋嘛

margin咁低做撚咩
開頭d單車新淨都還好
後期甩皮甩骨 賺埋都唔夠整

第一個猶太人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個猶太人來了，發現加油站生意很不錯，想到加油站的客戶需要吃飯，所以投資開了個餐館。

第三個猶太人來了，想到來小鎮的人多了需要住宿，於是開了個飯店。

第四個猶太人又發現住店的人需要生活用品，於是開了超市。

第五個，第六個……來的人越來越多，吃飯住宿旅遊經商的人又需要加油，於是加油站、餐館、飯店、超市的生意相繼更旺了，逐步小鎮就成了一個經濟繁榮的小鎮，很多猶太人都富裕了。

第一個中國人來到小鎮上開了個加油站，生意很旺。

第二個中國人來了，發現第一個人投資的加油站生意真令人羨慕，趕緊開了第二個加油站。

第三個中國人又來了，看見前面2個同胞的加油站生意很好妒嫉得眼紅，火速開了第三個加油站。

第四，第五個同胞過來都是一樣，開加油站還打折促銷……最後惡性競爭，然後紛紛倒閉，小鎮又回到原點……

垃圾單身

建議咁多巴打，見一架垃圾單車阻街
就用133打去黑警投訴有野阻街，做撚死黑警